<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Formation à la gestion de projet on Le Hub IT de Larry</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/formation/</link>
    <description>Recent content in Formation à la gestion de projet on Le Hub IT de Larry</description>
    <generator>Hugo -- 0.138.0</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Wed, 11 May 2011 07:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/formation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Un projet c&#39;est quoi ? :bulb:</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/formation/un-projet-c-est-quoi/</link>
      <pubDate>Wed, 11 May 2011 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/formation/un-projet-c-est-quoi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un projet est une entreprise temporaire visant à réaliser un ouvrage unique en réponse à un besoin spécifique. Il se caractérise par un objectif précis, une durée limitée, un coût défini et des risques inhérents. Les projets peuvent être industriels, marketing, BTP, commerciaux, personnels, professionnels, de gestion, d’entreprise, publics ou privés. La réalisation d’un projet implique des actions concrètes (œuvre) pour produire un résultat tangible (ouvrage), tel qu’une maison, un logiciel ou une installation industrielle.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cycle de vie des ouvrages</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/formation/principes-de-base/cycle-de-vie-des-ouvrages/</link>
      <pubDate>Wed, 11 May 2011 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/formation/principes-de-base/cycle-de-vie-des-ouvrages/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Le cycle de vie des ouvrages décrit les différentes phases par lesquelles passe un ouvrage, de sa conception à sa mise hors service. Il comprend quatre phases principales : avant-projet, projet, exploitation et maintenance, et extinction. Chaque phase est marquée par des événements clés tels que l&amp;rsquo;idée initiale, le lancement, la mise en service, et la mise hors service. Ce cycle permet de comprendre comment un ouvrage crée de la valeur tout au long de sa durée de vie.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
