<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Formation au management de projet on Le Hub IT de Larry</title>
    <link>https://larry868.sunraylabs.net/fr/posts/gestion-de-projet/formation/</link>
    <description>Recent content in Formation au management de projet on Le Hub IT de Larry</description>
    <generator>Hugo -- 0.138.0</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Wed, 11 May 2011 07:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://larry868.sunraylabs.net/fr/posts/gestion-de-projet/formation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Un projet c&#39;est quoi ?</title>
      <link>https://larry868.sunraylabs.net/fr/posts/gestion-de-projet/formation/un-projet-c-est-quoi/</link>
      <pubDate>Wed, 11 May 2011 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://larry868.sunraylabs.net/fr/posts/gestion-de-projet/formation/un-projet-c-est-quoi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un projet est une entreprise temporaire visant à réaliser un ouvrage unique en réponse à un besoin spécifique. Il se caractérise par un objectif précis, une durée limitée, un coût défini et des risques inhérents. Les projets peuvent être industriels, marketing, BTP, commerciaux, personnels, professionnels, de gestion, d’entreprise, publics ou privés. La réalisation d’un projet implique des actions concrètes (œuvre) pour produire un résultat tangible (ouvrage), tel qu’une maison, un logiciel ou une installation industrielle.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cycle de vie des ouvrages</title>
      <link>https://larry868.sunraylabs.net/fr/posts/gestion-de-projet/formation/cycle-de-vie-des-ouvrages/</link>
      <pubDate>Wed, 11 May 2011 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://larry868.sunraylabs.net/fr/posts/gestion-de-projet/formation/cycle-de-vie-des-ouvrages/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Le cycle de vie des ouvrages décrit les différentes phases par lesquelles passe un ouvrage, de sa conception à sa mise hors service. Il comprend quatre phases principales : avant-projet, projet, exploitation et maintenance, et extinction. Chaque phase est marquée par des événements clés tels que l&amp;rsquo;idée initiale, le lancement, la mise en service, et la mise hors service. Ce cycle permet de comprendre comment un ouvrage crée de la valeur tout au long de sa durée de vie.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Objectifs d’un projet</title>
      <link>https://larry868.sunraylabs.net/fr/posts/gestion-de-projet/formation/objectifs-d-un-projet/</link>
      <pubDate>Wed, 11 May 2011 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://larry868.sunraylabs.net/fr/posts/gestion-de-projet/formation/objectifs-d-un-projet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ce document explore les objectifs d&amp;rsquo;un projet en gestion de projet. Il met en avant l&amp;rsquo;importance de l&amp;rsquo;alignement de la valeur apportée par le projet avec la stratégie de l&amp;rsquo;entreprise, en utilisant des approches telles que l&amp;rsquo;analyse de la chaîne de valeurs et le calcul de rentabilité économique. Il distingue entre les objectifs tangibles, comme les délais et la rentabilité financière, et les objectifs intangibles, comme la satisfaction des parties prenantes. Enfin, il aborde la différence entre l&amp;rsquo;échec et la réussite d&amp;rsquo;un projet, en soulignant que de nombreux projets se situent entre ces deux extrêmes.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Enjeux</title>
      <link>https://larry868.sunraylabs.net/fr/posts/gestion-de-projet/formation/enjeux/</link>
      <pubDate>Wed, 11 May 2011 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://larry868.sunraylabs.net/fr/posts/gestion-de-projet/formation/enjeux/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ce document traite des enjeux de la gestion de projet, en mettant l&amp;rsquo;accent sur les changements rapides et les contextes complexes. Il souligne l&amp;rsquo;importance de la prise de risque dans les décisions d&amp;rsquo;investissement et décrit les facteurs clés de réussite, notamment la gestion du changement et le management de projet.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Management de projet</title>
      <link>https://larry868.sunraylabs.net/fr/posts/gestion-de-projet/formation/management-de-projet/</link>
      <pubDate>Wed, 11 May 2011 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://larry868.sunraylabs.net/fr/posts/gestion-de-projet/formation/management-de-projet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Le management de projet implique l&amp;rsquo;animation d&amp;rsquo;une équipe, la prise de décisions centrées sur la création de valeur, et une préparation minutieuse du travail. C&amp;rsquo;est un métier d&amp;rsquo;entrepreneur nécessitant des compétences variées telles que la satisfaction des besoins, la prise de décisions, la fédération d&amp;rsquo;une équipe, et la gestion du stress. Le management de projet se distingue du management de l&amp;rsquo;exploitation par la valeur du temps, l&amp;rsquo;absence de seconde chance, et la nécessité de solutions immédiates face aux imprévus. La réussite d&amp;rsquo;un projet repose sur la collaboration entre l&amp;rsquo;équipe projet (maître d&amp;rsquo;œuvre) et les parties prenantes (maître d&amp;rsquo;ouvrage). Un large éventail de compétences est requis pour piloter des activités sous contraintes.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Méthode projet</title>
      <link>https://larry868.sunraylabs.net/fr/posts/gestion-de-projet/formation/methode-projet/</link>
      <pubDate>Wed, 11 May 2011 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://larry868.sunraylabs.net/fr/posts/gestion-de-projet/formation/methode-projet/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;lutilisation-dune-méthode-projet-est-un-moyen-de-maximiser-la-valeur-du-projet&#34;&gt;L’utilisation d’une méthode projet est un moyen de maximiser la valeur du projet&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Il existe quelques fondamentaux communs à toutes les méthodes&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cycle de vie des projets</title>
      <link>https://larry868.sunraylabs.net/fr/posts/gestion-de-projet/formation/cycle-de-vie-des-projets/</link>
      <pubDate>Wed, 11 May 2011 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://larry868.sunraylabs.net/fr/posts/gestion-de-projet/formation/cycle-de-vie-des-projets/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Typologie des projets</title>
      <link>https://larry868.sunraylabs.net/fr/posts/gestion-de-projet/formation/typologie-des-projets/</link>
      <pubDate>Wed, 11 May 2011 07:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://larry868.sunraylabs.net/fr/posts/gestion-de-projet/formation/typologie-des-projets/</guid>
      <description></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
